
Introduction: FizzBuzz

FizzBuzz est un problème d’algorithmique régulièrement posé lors des entretiens d’embauche. Il n’est pas très compliqué en soi, et permet surtout aux recruteurs de ne pas perdre de temps avec des candidats aux compétences apparaissant trop limitées en informatique.

Une description courante de ce problème est la suivante:

    Écrire un programme qui affiche les nombres de 1 à 100. Cependant, pour les multiples de 3, affichez "Fizz" au lieu du nombre. Pour les multiples de 5, affichez "Buzz" au lieu du nombre. Pour les nombres qui sont à la fois multiples de 3 et de 5, affichez "FizzBuzz".

— Wikipédia

Par exemple, une réponse correcte à ce problème démarrerait de la manière suivante:

1, 2, Fizz, 4, Buzz, Fizz, 7, 8, Fizz, Buzz, 11, Fizz, 13, 14, FizzBuzz, 16, 17, Fizz, 19, Buzz, ...

Avant de vous précipiter pour trouver (facilement) la solution à ce problème sur Internet, je vous recommande de prendre un moment pour y réfléchir. En effet, lors d’un entretien d’embauche, vous n’aurez peut-être que votre cerveau à votre disposition. Alors, entraînez un peu vos méninges !
